## JULIO

|Semana|Descripción|
|-----|--------|
|4- 7| Mi primer día en mi nuevo lugar de trabajo fue emocionante. Comencé con una reunión donde nos explicaron el funcionamiento de la empresa y nos proporcionaron las pertenencias necesarias para trabajar, como un portátil, un móvil, y además me regalaron una mochila, bolígrafos, tazas y una cantimplora. Después de unas horas, llegué a mi departamento y conocí a todos mis compañeros. Seguidamente, me explicaron cuál sería mi cargo en el departamento y las diferentes gamas de los productos que vendemos. Poco a poco, durante el transcurso del mes, pude adentrarme más en este mundo. |
|10-15|Sigo empapándome de información sobre el producto y puedo complementarlo gracias a un entrenamiento que recibimos los técnicos externos de la empresa. Además, me enseñaron cómo funcionan los casos. Este es un tema más administrativo, ya que implica sacar información de la base de datos y ponerla en otra aplicación llamada CRM. Realicé mi primer caso, que fue un envío y una devolución (RMA). En el caso de la devolución, tuve que determinar si el equipo estaba en garantía o no, y qué hacer con la devolución, ya sea para stock interno, reparación o reutilización.|
|17-22|Hice mi primera asistencia técnica justo a un compañero, quien me explicó cómo se lleva a cabo. Primero, desde un correo llamado "support", nos llega un mensaje indicando que se ha creado un caso. En este, vemos la descripción del problema y el cargador afectado. Tomamos la información del cargador y la introducimos en el CRM para crear una relación de uno a uno entre el caso y el cargador. Luego, acordamos un día con el cliente para realizar la asistencia, la cual se hace por Anydesk, ya que el técnico debe conectarse directamente al cargador. Por primera vez, pude aplicar mis conocimientos relacionados con los estudios, ya que la cabeza pensante del cargador es Linux, con el cual estoy bastante familiarizado. Realizamos las pruebas necesarias y, mediante un cambio de configuración dentro de los archivos internos, se solucionó el problema.|
|24-29|Durante esta semana, continué resolviendo casos y ayudando a mis compañeros en la resolución de problemas. Cada día, me siento más seguro en mi rol y más capaz de enfrentar los desafíos que se presentan. Además, hemos mantenido nuestras reuniones semanales donde se nos enseña sobre el nuevo producto que la empresa está por comercializar.|
|31|En esta semana, dejo una trazabilidad de esos casos pendientes a mis compañeros ya que tengo vacaciones hasta septiembre.|


<td align="center"><a href="/Diario/readme.md">VOLVER</a></td>
